FIFA傳周一扑鎚 世冠盃年尾卡塔爾舉辦

過去多年，歐聯冠軍都會代表歐洲在12月參加世冠
盃，近3屆皇家馬德里也封王，不過今年一度有傳國際足協（FIFA）會暫停舉辦此賽事，原因是籌備2021年辦24隊參與的世冠盃，而且改為夏天舉行，不過據外媒報道，FIFA周一在巴黎的會議後，將宣佈由卡塔爾主辦2019及2020年世冠盃，模式與以往相同。

據報今屆歐聯冠軍利物浦，本身已是FIFA在2021年的8支歐洲邀請隊之一，不過如今世冠盃照辦的話，紅軍就要預備年底出征，而下季開始英超就會引入兩周歇冬期，聖誕快車的頻率稍減，相對而言紅軍的負擔算是減少。

世冠盃的主辦權一向是兩年為期，近四屆分別由日本及阿聯酋主辦，下兩屆據報會改為在卡塔爾舉行。利物浦從未贏過世冠盃，05年曾在決賽0:1不敵聖保羅，81年參加世冠盃前身的洲際冠軍盃就在決賽0:3負法林明高。

Hienghène Sport ready